蔣麗芸稱代年青人問2047後點 林鄭：促珍惜一國兩制

行政長字林鄭月娥出席答問大會，民建聯蔣麗芸稱代表年青人提問，年青人要求民主自由，令他們及外國人大惑不解，「香港民主自由無咩？」又自問自答指「原來年青人關注既係2047」，詢問如何令年輕人相信2047年後仍有一國兩制。莫乃光高呼「五大訴求、缺一不可」，亦同被逐。

林鄭月娥稱香港特別行政區直屬中央人民政府，表示只要堅持一國兩制方針，維護一國之本，尊重兩制差異，2047年後亦不會改變、恆穩致遠繼續前進。她又稱大部分青年人在回歸後出生，一國兩制令他們在穩定及繁榮的香港接受教育及就業，促大家珍惜一國兩制，「唔係因為一時誤會」而破壞「咁重要既原則同方針」，「今日佢地擔心既情況可能由佢地一手造成。」

佢問啲50歲藍絲青年？

她又稱大部分青年人在回歸後出生，一國兩制令他們在穩定及繁榮的香港接受教育及就業

明明就係青年人欠缺上流機會，頂層比大陸人霸哂